%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{\kataPengantar}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Puji syukur kepada Allah Yang Maha Esa, karena berkat rahmat-Nya, penulis bisa menyelesaikan tugas akhir ini. Penulis sadar bahwa dalam perjalanan menempuh kegiatan penerimaan dan adaptasi, belajar-mengajar, hingga penulisan tugas akhir ini, penulis tidak sendirian. Penulis ingin berterima kasih kepada pihak-pihak berikut:

\begin{enumerate}
	\item Kedua orang tua yang selalu membimbing penulis dalam segala aspek kehidupan.
	\item Bapak Rahmad Mahendra, S.Kom., M.Sc. dan Bapak Harry Budi Santoso, Ph.D. sebagai dosen pembimbing yang selalu memberikan arahan, masukan, bantuan, motivasi, serta nasihat kepada penulis.
	\item Teman-teman penulis, dari SD, SMP, SMA, hingga kuliah, yang telah bersama menempuh perjalanan hingga akhir, yang terus memotivasi penulis, yang memberi semangat pada penulis, dan yang menasihati penulis, baik secara langsung maupun tidak langsung.
	\item Guru-guru dan dosen-dosen penulis yang telah rela memberikan waktunya untuk mengantarkan ilmunya untuk penulis.
	\item Orang-orang di luar sana, yang tidak mampu penulis sebutkan satu-persatu, yang membantu penulis dalam menjalani kehidupan di dunia.
\end{enumerate}

Dalam penelitian maupun penulisan tugas akhir ini, penulis menyadari masih banyak kesalahan-kesalahan baik kecil maupun besar. Oleh karena itu, segala macam kritik dan saran akan sangat membantu penulis dalam menyempurnakan, baik penelitian maupun ilmu bagi penulis.


%Template ini disediakan untuk orang-orang yang berencana menggunakan 
%\latex~untuk membuat dokumen tugas akhirnya. 
%Mengapa \latex? 
%Ada banyak hal mengapa menggunakan \latex, diantaranya:
%
%\begin{enumerate}
%	\item \latex~membuat kita jadi lebih fokus terhadap isi dokumen, bukan 
%		tampilan atau halaman. 
%	\item \latex~memudahkan dalam penulisan persamaan matematis. 
%	\item Adanya automatis dalam penomoran caption, bab, subbab, subsubbab, 
%		referensi, dan rumus. 
%	\item Adanya automatisasi dalam pembuatan daftar isi, daftar gambar, dan
%		daftar tabel. 
%	\item Adanya kemudahan dalam memberikan referensi dalam tulisan dengan 
%		menggunakan label. Cara ini dapat meminimalkan kesalahan pemberian 
%		referensi. 
%\end{enumerate}
%
%Template ini bebas digunakan dan 
%didistribusikan sesuai dengan aturan \license, yang secara sederhana berisi: 
%
%\begin{figure}
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.74\textwidth]
%		{pics/creative_common.png}
%	\caption{\license}
%	\label{fig:lisensi}
%\end{figure}
%
%\pic~\ref{fig:lisensi} diambil dari 
%\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/deed.en_CA}. 
%Jika ingin mengentahui lebih lengkap mengenai \license, silahkan buka 
%\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/legalcode}. 
%Seluruh dokumen yang dibuat dengan menggunakan template ini sepenuhnya 
%menjadi hak milik pembuat dokumen dan bebas didistribusikan sesuai dengan 
%keperluan masing-masing. 
%Lisensi hanya berlaku jika ada orang yang membuat template baru dengan 
%menggunakan template ini sebagai dasarnya. 
%
%Dokumen ini dibuat dengan \latex~juga. Untuk meyakinkan Anda, coba lihat 
%properti dari dokumen ini dan Anda akan menemukan bagian seperti 
%\pic~\ref{fig:pdflatex}. 
%Dokumen ini dimaksudkan untuk memberikan gambaran kepada Anda seperti apa 
%mudahnya menggunakan \latex~dan juga memperlihatkan betapa bagus dokumen 
%yang dihasilkan. 
%Seluruh url yang Anda temukan dapat Anda klik. 
%Seluruh referensi yang ada juga dapat diklik. 
%Untuk mengerti template yang disediakan, Anda tetap harus membuka kode 
%\latex~dan bermain-main dengannya. 
%Penjelasan dalam PDF ini masih bersifat gambaran dan tidak begitu 
%mendetail, dapat dianggap sebagai pengantar singkat. 
%Jika Anda merasa kesulitan dengan template ini, mungkin ada baiknya 
%Anda belajar sedikit dasar-dasar \latex. 
%
%\begin{figure}
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.54\textwidth]
%		{pics/mark.png}
%	\caption{Dokumen Dibuat dengan PDFLatex}
%	\label{fig:pdflatex}
%\end{figure}
%
%Semoga template ini dapat membantu orang-orang yang ingin mencoba menggunakan 
%\latex. Semoga template ini juga tidak berhenti disini dengan ada kontribusi 
%dari para penggunanya. 
%Kami juga ingin berterima kasih kepada Andreas Febrian, Lia Sadita, Fahrurrozi 
%Rahman, Andre Tampubolon, dan Erik Dominikus atas kontribusinya dalam template 
%ini. 
%
%\vspace*{0.1cm}
\begin{flushright}
Depok, 03 Juni 2018\\[0.1cm]
\vspace*{1cm}
\penulis

\end{flushright}